港澳辦回應梁特不參選：深感惋惜 尊重個人決定

國務院港澳辦發言人就香港特別行政區行政長官梁振英宣佈不參選下任行政長官發表講話。

發言人表示，對梁振英因家庭原因決定不再參選下任行政長官深感惋惜，並尊重其個人決定，又指梁振英擔任香港特區第4任行政長官以來，堅定地貫徹「一國兩制」方針和基本法，穩妥處理了一系列重大政治法律問題，在維護國家主權、安全、發展利益和香港社會政治穩定方面做出了重要貢獻，帶領特區政府及社會各界在發展經濟、改善民生、推動香港與內地交流合作等方面取得了積極成效。

發言人指中央政府對他的工作一直給予充分肯定和高度評價。希望他做好餘下任期內的工作，今後在香港和國家發展中繼續發揮作用。